英國升學 （商科!!!)

小弟個表妹嚟緊去英國讀大學（商科）
應該讀啲商科排名好高嘅學校例如Lancaster, Exeter
定係讀啲綜合排名好高但係商科唔出名嘅學校 Edinburgh, Kcl
入唔到Warwick 同 Bath

推

DSE幾分

有錢讀書, 仲要buisness
不如儲使費搞門生意仲好啦

武漢肺炎係英國爆撚到咁仲夠膽去

佢今年retake一科
上年b5 24 但冇報ucas

就係因為對咩都冇興趣所以先揀商科

Agent就話應該讀Lancaster同Exeter 但係kcl 同Edinburgh 個分高啲

一定唔好讀Lancaster 同Exeter
呢兩間agent 叫你讀，因為係佢收到既佣金會高D

讀businesses/ af/finance 一定要揀大學校名出名既，綜合排名高既，

你表妹Best 5 24分，咁佢electives 幾多分?

你表妹如果夠分的話，我真心建議

應該Warwick > KCL>/=Bath=Edinburgh >>>Lancaster/Exeter

Prefer KCL over Bath Edinburgh 因為讀business係london讀會好D，始終都係最大城市，可以識唔少有錢大陸人/香港人

排名好高應該係oxbridge，小妹。

或者讀Durham
Overall排名高（同Warwick Edinburgh Bath差唔多）但商科收分好低，你表妺應該輕鬆入到

不過你表妹24分讀business好嘥，讀D專少少比較好，讀finance/stat/af之類的 （econ應該入唔到因為好D既英國U收A*AA

Oxbridge冇 business讀

Go kings

KCL 好多有錢人？

應該來prefer Durham
始終Edinburgh太遠 又要讀4年

係得London讀書既大部分都有錢
有錢人既比例比較多

我自己Durham af grad

但Durham vs KCL 我會prefer KCL ，因為我想係London 讀書
不過Durham overall勁過KCL 係事實，冇得拗

btw 你表妹 electives 揀咩

無所謂la, 間間都出名

而家lancaster全英十名內

Local排名咁fluctuated
一定唔可以作準

咁如果商科warwick 同manchester 邊間好啲？

一定係Warwick

咪聽人點 咩Lancaster Exeter商科排名高，返到黎香港人地點睇心照。
讀得麻麻但又想去好d嘅U寧願讀Foundation e.g. KCL Foundation 都叫做可以後門入
利申： UCL+LSE

呢幾年都係喇

但係manchester 始終大城市好吸引

Business KCL>Edin>>>Lancaster/Exeter
Lancaster/Exeter英國嚟講無乜歷史
排名死chok翻嚟可以不理

係，ching講得啱

其實如果我係樓主表妹就會試下報ucl Warwick bath Durham

搏下可唔可以入到ucl

關你撚事咩，人地去邊關你撚事

識frd 24分入ucl 不過唔係business

就當排名＝一切，如果你係老細，你會信QS定係唔知乜7野英國排名先 二線U黎講 KCL WW Durham Edinburgh呢啲差唔多已經係極限，再落就讀黎都無謂

QS = Times，同Guardian排名出入都幾大，同埋QS排Manchester 排到好高又點計？
我係老細會睇工作能力多過讀邊間U, 如果真係要睇名氣，我理得你咩Durham WW, 唔係London或Oxford Cambridge嘅都唔要

i.) QS唔係Times，10年前佢地已經分拆左，各自有唔同計法。
ii.) Man都係二線，至少唔係跌到落Lan/exeter級數，唔得閒開個表同你慢慢list，但間U係點自已知。
iii.) 唔好將 二線U同雞校同化，太雞係會直接比人screen走，工作能力幾好都唔會有機會見到。
iv.) London 都好多野雞 e.g. Greenwich，唔係London U就一定好。

咁又唔係，識人讀Exeter 入到London big4
亦都識人dse 27分，入英國雞u讀醫療科，依家係政府醫院做緊

Undergraduate 有撚business讀

咁講啦 際遇+關係同樣好重要，讀嘅U唔等於一切，只不過讀名校通常會得到更加多機會（both academic+industry)，有得揀梗係寧願foundation間好d嘅U

你講個兩間雞U真係升學agent伏人首選
唔好用咩個科排名高但學校一般去Fake自己
通常咁諗都係個分唔高入到間唔上唔落咁安慰自己
除非你好似讀Media讀個幾間排名唔高但個名好響
否則你就算見工轉工頭兩三年
你大學個名一定overall ranking一定最重要
你一grad大家撚知你做唔做到野咩，你間U唔出名工都冇得你見

可以係香港讀IVE

外國讀雞校冇問題 但你預左留係當地發展 你要留低就要讀專科而唔係BBA
外國讀書係一個investment 唔係咩體驗
你要體驗 讀d短期course 都得啦 洗撚用咁多錢
BBA 呢d唔係專業科
保守估計10年之內會比人淘汰至文科水平
大把人係香港讀完都係做份文員19工
你唔好講d extreme case Gbus
general 黎講 比其他科乞食
更莫講話外國business school
外國商科 極多支那人

Manchester business點睇

都啱，商科既話一定係校名行先

佢以後想點？翻香港就揀出名d嘅算
不過最好唔好讀商科啦
其實佢最需要係有人俾職業建議佢
到底佢興趣喺邊等等
除非佢話是但翻香港搵下MT做
唔係的話商科連英文都可能練唔到

guardian
2nd St Andrews
3rd Oxford
4th Loughborough
12th Nottingham Trent
15th Coventry
17th Lincoln
19th LSE
21st Portsmouth
22nd UCL

你覺得guardian 定 QS Times USNEWS 呢堆global ranking可信
睇能力請人就一定
係驚interview都未到就screen走啫

department ok
但收人比較多 質素參差
不過返香港都係睇名氣

Ucl啲科比較專 佢唔係好清楚嗰啲讀乜 所以冇揀

小弟都係英國讀書 問啲鬼仔佢哋又真係未聽過Lancaster

認真，讀business 的話專少少好D

我問過個香港住嘅英國鬼仔，佢識喎

喺英國Manchester唔會好得過Lancaster囉

咪玩啦ching

你所定義嘅”好” 我真係理解唔到

你咁撐Lan我估你係校友？

其實大家覺得讀Management定係a&f好

梗係a & f, 專門啲有優勢

本身商科都係吹吹地水科，讀D濕鳩marketing management 冇乜撚用

24分讀乜撚management
一定係讀af or f

以我所知 exeter係野雞之中既野雞 dse13分都入到
Warwick同bath都野雞但無exeter個朵咁臭
唔夠叻直入不如讀一年founda 再升間好啲既大學好過啦

13分都入到？
聽講Durham foundation 都收得好濫

搞撚笑，Warwick 同bath都係野雞

可能oxbridge 都係野雞
Harvard mit Stanford 先係正常大學

其實Warwick係咪除咗business school之外其他都overrated

唔清楚，但好似最出名係business ，其他好似麻麻地勁

其實9成foundation都收得濫

Manchester個 city不了

點解嘅？

去過就知，太破落

讀UG就睇大學排名
PG先睇間大學擅長邊個專科

咪撚睇埋啲濕尻agent整既ranking
匿埋係間房到打飛機啦
Bath同warwick得個幾科上到前啲既ranking 你就當佢名校咁人地大抱水泡科 你有錢就讀到
班agent心諗你班傻閪啲錢真係好賺 呢幾年仲上埋市添 知咩料啦你地

基本上你唔係狀元咁既分佢地都會叫你讀一讀foundation 學下英文先
你企硬唔肯 佢地就會搵啲相熟既野雞大學叫你讀
除非你指名道姓話比班仆街agent聽你想讀邊間大學
如果唔係你叫佢推薦一定係搵你笨7
上當年我就係咁比啲仆街agent過撚左棟

Ching讀邊間

Btw有冇人知唔知喺London/英國整體讀U多唔多離地藍絲 表妹比較擔心依樣

Qs都係agent整😂
咁係你on9啫，乜都聽哂agent講，自己讀咩大學自己唔識分析，唔識自己研究?

On9仔，自己唔識入大學個網睇人地個entry requirement?
你夠分咪報囉，差點點meet到咪搏下囉，人地推薦你一定要仆入去讀?